\documentclass[a5paper]{article}
%\usepackage{}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\usepackage{tikz}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{interro}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{fourier}
\usepackage{codesnippet}

\geometry{top=1cm, bottom=1cm, left=1cm, right=1cm}
\setlength{\columnsep}{2cm}
\def\etablogo{logo}
\classe{T\up{le} \textsc{st2s} \dots}
\date{17/10/2023}

\title{Devoir surveillé n\up{$\circ$}1}

%\newenvironment{copie}[1]{%
%\def\text\begingroup}
%{\endgroup\def\maxn{#1}\foreach\i in {1,...,\maxn} {\text\newpage}}
\def\maxn {1}

\def\nbmois{48}%36
\def\arithinit{530}%610
\def\arithr{20}%15
\def\geominit{500}%600
\def\geompourc{1,5}%2
\begin{document}
\begin{DefineCodeSnippet}{contents}
%\header

\hfill{\Large\bfseries Préparation au DS01}\hfill
\thispagestyle{empty}
%\calc y



\begin{exercice}{}
Un salarié se voit proposer un poste à l'étranger, et l'accepte; mais il doit louer un logement pour la durée de son poste, de \nbmois\ mois.

\begin{partie}[Offre appartement (suite arithmétique)]
    Une première agence immobilière lui propose un appartement dont le montant de loyer est de \arithinit\ euros, mais il subit une augmentation de \arithr\ euros tous les mois. On note $a_n$ le montant du loyer lors du $n+1$-ième mois; ainsi, son premier terme $a_0 = \arithinit$ est le premier loyer.
\begin{enumerate}
    \item Calculer les loyers du deuxième mois, puis du troisième mois, pour cet appartement.
    \item Quelle est la nature de la suite $(a_n)$? Justifier, et donner la raison de cette suite.
    \item Exprimer, pour tout entier naturel $n$, $a_n$ en fonction de $n$.
    \item Calculer $a_{11}$. Interpréter le résultat.
    \item Calculer le loyer dû à la fin du bail (c'est-à-dire au \nbmois\ieme{} mois).
\end{enumerate}
\end{partie}

\begin{partie}[Offre studio (suites géométriques)]
Une seconde agence lui propose un studio, pour un montant de loyer de \geominit\ euros, mais il augmente de \geompourc\% par mois jusqu'à la fin du bail. La suite $(s_n)$ modélise les montants de loyers pour le studio, et $s_0 = \geominit$ en est son premier terme.

\begin{enumerate}
    \item Calculer les loyers du deuxième mois, puis du troisième mois, que le salarié paiera s'il choisit le studio.
    \item Quelle est la nature de la suite $(s_n)$? Justifier, et donner la raison de cette suite.
    \item Donner une formule explicite pour $(s_n)$.
    \item Que vaut $s_{11}$? Interpréter le résultat.
    \item Calculer le loyer dû au \nbmois\ieme{} mois, pour le studio.
    \end{enumerate}
    \end{partie}
    
    \begin{partie}[Comparaison: sommes]
        Globalement, quelle offre est la plus avantageuse pour un bail de 4 ans? Justifier à l'aide de calculs.\\
        \end{partie} 

\end{exercice}

\begin{exercice}{}\vspace{-3ex}
    \begin{enumerate}
        \item Dresser les tableaux de signes de $A(x) = -2x+4$ et de $B(x) = x + 3$.
        \item Dresser le tableau de signes de $C(x) = (-2x+4)(x + 3)$.
        \item Pour quelles valeurs de $x$ a-t-on $C(x) > 0$?
        \item On souhaite résoudre l'équation $C(x) = 12$.
        \begin{enumerate}
            \item Développer et réduire l'expression $C(x)$. %-2x^2 -2x + 12
            \item Montrer que $-1$ est solution de cette équation.
            \item Quelle est l'autre solution?
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
\end{exercice}
\end{DefineCodeSnippet}

\foreach\i in {1,...,\maxn} {\ExecuteCodeSnippet{contents}\newpage}
\end{document}

\begin{exercice}{12}
Le petit Kenny vient de recevoir 5 euros pour ses 12 ans; ses parents lui disent que désormais, chaque mois, il gagnera 0,50\euro{} de plus que le mois précédent à titre d'argent de poche. 

\begin{partie}
    On note $p_n$ l'argent de poche que verseraient les parents de Kenny $n$ mois après ses 12 ans selon leur règle.
\begin{enumerate}
    \item Déterminez $p_0$, $p_1$ et $p_2$.
    \item Combien d'argent Kenny gagnerait-il 3 mois après ses 12 ans, selon la règle de ses parents?
    \item Exprimez $p_n$ en fonction de $n$.
    \item Combien gagnerait-il lors de son 18e anniversaire, toujours en suivant la règle des parents?
\end{enumerate}
\end{partie}

\begin{partie}
Kenny propose d'augmenter son argent de poche de 5\% à chaque mois\dots\ On note $k_n$ l'argent de poche que verseraient les parents de Kenny $n$ mois après ses 12 ans en suivant cette règle.
\begin{enumerate}
    \item Déterminez $a_0$, $a_1$ et $a_2$.
    \item Combien d'argent Johnny gagnerait-il 3 mois après ses 12 ans, selon sa règle?
    \item Exprimez $a_n$ en fonction de $n$.
    \item Combien gagnerait-il lors de son 18e anniversaire, toujours en suivant sa règle?
\end{enumerate}
\end{partie}
\end{exercice}